新冠肺炎患者死亡過程痛苦 前綫醫生：如同浸死

新冠肺炎疫情持續，內地確診個案超過7萬多宗，逾2000人死亡。微博日前驚傳一則題為「一線的醫生的話」的文章，指新冠肺炎死亡感受很痛苦，「跟淹死一樣。」內容令人不寒而慄。

文章詳細描述新冠肺炎患者的「死前感受」，「一直呼吸困難，直到最後幾分鐘，病人全程清醒，病人會呼救，會哭著喊著說醫生你救救我……，伴隨著劇烈地掙扎，直到呼出最後一口氣。」文章又指，新冠肺炎死因本質上和淹死一樣，由於大量水進入肺部，氧氣不能進入，「肺被病毒導致的果凍狀的分泌物給佔滿了，換氣功能完全喪失，再濃的氧也進不去血裡面；而吸痰也沒用，因為靠氣管鏡到達不了那個終末端的地方。」

文章還提到，治療新冠肺炎患者沒有特效藥，「只能把純氧輸送給病人，不經口插管，維持大概三至五天後，如果他的血氧飽和度能上升到正常範圍，他也就挺過了呼吸衰竭這一關，但如果挺不過，就可能要切開氣管，或插管等醫療行為。」

另外，他提到「國家派了幾萬醫護人員去武漢，說明這個病不好治。現在所有的治療，都是安慰性的治療。」這段說話讓人絕望。

其實，內地傳染病專家鍾南山日前曾透露了新冠肺炎病患的屍檢細節。他說，新冠肺炎患者肺的表現和SARS有點不一樣，「沒有嚴重纖維化，現在還沒有結果，看起來有一部分肺泡還存在，但是炎症很厲害，有大量非常黏的黏液，這將導致病人的通氣不通順。」

21/2 【Twitter 要人】美國議員繼續全方位追擊中共

求入去幫推加 rt + like + reply

我幫鍾南山講埋：未來14天是關鍵

鐘南山：拐點即將出現，但不代表會馬上回落